<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>胶印 on 赏邮</title>
    <link>https://shangyou.life/tags/%E8%83%B6%E5%8D%B0/</link>
    <description>Recent content in 胶印 on 赏邮</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>赏邮</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Mar 2020 12:21:01 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://shangyou.life/tags/%E8%83%B6%E5%8D%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>吴冠中作品选</title>
      <link>https://shangyou.life/posts/2020-4t/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 12:21:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://shangyou.life/posts/2020-4t/</guid>
      <description>基本属性  编号：2020-4T 发行日期：2020-03-20 尺寸一至三图：35x50mm，四至六图：50x30mm 齿孔一至三图：13x13.5°，四至六图：13° 版式：胶印 防伪技术：防伪纸张，防伪油墨，异形齿孔，荧光喷码 邮票设计：王虎鸣 责任编辑：李金薇 印刷厂：北京邮票厂  大版  尺寸：一至三图：176x138mm，四至六图：136x158mm 枚数：8枚  背景资料 吴冠中（1919—2010），笔名吴荼，生于江苏宜兴，著名画家、美术教育家。1942年毕业于杭州国立艺术专科学校，1946年考取教育部公费留学，1947年到巴黎国立高级美术学校学习西洋美术史，1950年归国，曾先后任教于中央美术学院、清华大学营建系、北京师范大学、北京艺术学院、中央工艺美术学院、清华大学美术学院。在艺术实践中，他不懈地探索油画民族化的新路，注重绘画意境、形式感与民族气质，其作品融汇东西艺术之长，独创新格，在具象与抽象之间表现他的艺术见解。他主张艺术家应立足于祖国大地，到生活中去、到大自然中去观察、综合、提炼，表现画家对生活特有的感受。其出版的著作有《吴冠中素描、色彩画选》《吴冠中中国画选一辑》《东寻西找集》《吴冠中散文选》《不负丹青》等。
6枚邮票的表现内容选取了吴冠中先生的3幅竖式油画与3幅横式国画。“高粱与棉花”与“瓜藤”两幅为木板油画，是1972年在河北石家庄市获鹿县（今鹿泉区）李村创作的农村题材油画，现收藏于上海中华艺术宫。油画“水巷”表现了周庄的江南水乡风貌，创作于1997年，现藏于中国香港艺术馆。水墨画“巴山春雪”的画面营造了春雪覆盖山川的壮美景致，现藏于中国美术馆；水墨画“鹤舞” 的画面布局零散有致，点、线、面完美结合，层次丰富，将中国水墨画推向了新的历史高度，现藏于新加坡美术馆。水墨画“双燕”取材于1980年浙江省宁波市的沿湖民居，在吴冠中众多以江南为题的作品之中，其最为得意的就是这幅“双燕”，现藏于中国香港艺术馆。
该套邮票以清晰、简洁的设计手法，力图在方寸之间重现吴冠中先生原作的艺术魅力。邮票中的铭记、面值、票名等元素统一摆放于图案的下方，使票面整体在突出主题的同时，显现舒适、透气的视觉感受。
该套邮票在印制上采用高精度书画艺术品浓缩复制技术，通过UV胶印和多色专色套印，准确体现原作的意境和艺术特色。此外，邮票运用AR等技术实现数字化内容同步发布，用户可通过支付宝、微信小程序等平台实现与邮票的互动，用手机支付宝和“中国集邮邮票百科”微信小程序的AR功能扫描邮票，就能让静止的画面动起来，为邮票赋予灵动活泼的元素，增加邮票的趣味性，多视角展现邮票的全新面貌。
该套邮票由邮票印制局副总设计师王虎鸣设计，北京邮票厂胶版工艺印制，计划发行数量为780万套。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国剪纸（二）</title>
      <link>https://shangyou.life/posts/2020-3t/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 15:02:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://shangyou.life/posts/2020-3t/</guid>
      <description>基本属性  编号：2020-3T 发行日期：2020-02-08 尺寸：50x30mm 齿孔：13° 版式胶印：（采用局部全息烫印工艺） 防伪技术：防伪纸张，防伪油墨，异形齿孔，荧光喷码 邮票设计：王虎鸣 责任编辑：王静、干止戈 剪纸作者：李秀芳（2），蔡兰英（3），倪友芝（4） 印刷厂：河南省邮电印刷厂  大版  尺寸：186x158mm 枚数：12枚  发行背景 中国剪纸是中国广大劳动人民在生产和生活实践中创作出来的一种平面剪刻艺术，它历史悠久，分布地域广阔，具有鲜明的民族艺术特色，是中国优秀的非物质文化遗产之一。剪纸作为一种平面造型艺术，与民居、服饰、器物、祭祀等各种生活形态关系密切，从某种意义上说，剪纸比较集中地反映了民间美术造型的思维特点，虽简括却多奇趣，于平易中见深奥，具有广泛群众基础。
2020年2月8日，中国邮政为宣传中国非物资文化遗产——中国剪纸，发行此套邮票。
邮票图案 邮票一套四枚，山东胶东·三娘教子（4-1）图案取自《三娘教子》；陕西安塞·腰鼓贺春（4-2）图案为安塞人民打腰鼓、扭秧歌贺新春；河北献县·王小赶脚（4-3）图案取自民间戏曲《王小赶脚》；吉林通化·吉祥采参路（4-4）描绘了长白山地区的采参习俗。
逸闻趣事 为打造剪纸贴在玻璃窗上的效果，该套邮票采用局部全息烫印工艺，在邮票上能看到剪纸图案在纸张上面微微的凸起，用指尖触摸也能清晰的感受到剪纸边缘的棱角与整体的厚度。隐藏于邮票文字介绍中的无色荧光“福”字图案，延续了《中国剪纸（一）》邮票荧光图案的形式，形成系列统一的效果。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>